<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>books on Home on Rails</title>
    <link>http://homeonrails.com/tags/books/</link>
    <description>Recent content in books on Home on Rails</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Jan 2019 22:38:01 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://homeonrails.com/tags/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>My favorite books of 2018</title>
      <link>http://homeonrails.com/2019/01/my-favorite-books-of-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 22:38:01 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://homeonrails.com/2019/01/my-favorite-books-of-2018/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Another year, another goal - read 55 books in 2018. I failed to reach my goal
of reading 50 books in 2017 and &amp;hellip; dropped the ball this time too. Why set
even more ambitious goal instead of lowering the expectations? Because lowering
feels like a step backwards and one should always strive to move forward. I am
still happy with the result - 49 books!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My favorite books of 2017</title>
      <link>http://homeonrails.com/2017/12/my-favorite-books-of-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 21:15:01 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://homeonrails.com/2017/12/my-favorite-books-of-2017/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;This year I’ve set a very ambitious goal for me, which is to read fifty books.
And I almost did it. Never thought it would be possible to even read forty
books. The key here, as many of you know, is to find one hour in evening or
before you go to sleep (depending on what works best for you) and spend it
reading. Audiobooks are great too!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кто с кем играет: кошка со мной или я с ней?</title>
      <link>http://homeonrails.com/2017/02/whos-playing-with-whom/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 12:07:24 +0400</pubDate>
      
      <guid>http://homeonrails.com/2017/02/whos-playing-with-whom/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Если кошка мурлычет и трется о хозяйские ноги, нам кажется, что она благодарна за заботу и такое поведение - признак тепла и приязни. На самом деле она, скорее всего, втирает в вас свои гормоны, заявляя свои права (на вас, разумеется), что имеет целью отвадить других кошек. С точки зрения кошки, вы - что-то вроде прислуги, обязанность которой несколько раз в день подавать еду, и она, втирая в вас свой запах, предупреждает остальных, что у вас уже есть законная хозяйка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Best books of 2016</title>
      <link>http://homeonrails.com/2017/01/best-books-of-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 20:46:24 +0400</pubDate>
      
      <guid>http://homeonrails.com/2017/01/best-books-of-2016/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Wanted to share the best books I&#39;ve read in 2016.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про курение и мозг</title>
      <link>http://homeonrails.com/2016/01/smoking-and-brain/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 11:54:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://homeonrails.com/2016/01/smoking-and-brain/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Недавно прочел книгу Аси Казанцевой &amp;ldquo;Кто бы мог подумать! Как мозг заставляет
нас делать глупости&amp;rdquo;. Прекрасный образчик научпопа. Автор простым языком
описывает, как та или иная вещь влияет на наш мозг, и как это в свою очередь
сказывается на нашем поведении. Больше всех мне понравились первые главы про
вредные привычки (алкоголе, табаке) и глава про стресс (описание процессов,
происходящих в нашем теле). Остальные показались мне не слишком интересными, и
я их пролистывал.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Одна из удивительных вещей, которая мне отдельно запомнилась: как наш мозг
адаптируется (или перестраивается) к появившимся постоянным дозам никотина
после того как человек начинает курить.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заметки на полях: Изучай Erlang во имя добра!</title>
      <link>http://homeonrails.com/2015/05/zamietki-na-poliakh-izuchai-erlang-vo-imia-dobra/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2015 11:51:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://homeonrails.com/2015/05/zamietki-na-poliakh-izuchai-erlang-vo-imia-dobra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/ferd&#34;&gt;Фред Хеберт&lt;/a&gt; - широко известный в Erlang сообществе
программист. Он не только написал дюжину полезных утилит и приложений, но и
замечательную книгу &lt;a href=&#34;http://www.ozon.ru/context/detail/id/28953563/?partner=akalyaev&#34;&gt;&amp;ldquo;Изучай Erlang во имя добра!&amp;quot;&lt;/a&gt;, которая, к тому же,
доступна онлайн совершенно бесплатно. Она в основном предназначена для тех, кто
только начинает изучать Erlang. Но и более опытные разработчики с большой
вероятностью найдут что-то новое в последних главах книги (CommonTest, Mnesia,
Distributed Erlang).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заметки на полях: Программирование в Erlang</title>
      <link>http://homeonrails.com/2015/05/zamietki-na-poliakh-proghrammirovaniie-v-erlang/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2015 15:35:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://homeonrails.com/2015/05/zamietki-na-poliakh-proghrammirovaniie-v-erlang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Решил начать новую серию постов. Каждая статья будет представлять из себя набор
советов, инструментов, скриптов или просто умных мыслей из определенной книги.
Читать книгу или нет? Это решать вам самим.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как мнение о книге может меняться в течение 40 лет</title>
      <link>http://homeonrails.com/2015/01/how-opinion-about-the-book-may-change-in-40-years/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2015 12:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://homeonrails.com/2015/01/how-opinion-about-the-book-may-change-in-40-years/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Бывает, что книга, которую вы только что прочли, вам не понравилась. Но что
будет через 5 лет? Изменится ли ваше мнение о ней? А через 10 лет? Ниже
представлен перевод отзыва Mark Monday о книге &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0%D0%B4_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E_%D0%B2%D0%BE_%D1%80%D0%B6%D0%B8&#34;&gt;&amp;ldquo;Над пропастью во ржи&amp;rdquo;&lt;/a&gt;
(англ. The Catcher inthe Rye). Автор написал его, вспоминая свои ощущения от
книги, которую он перечитывал раз в 5 лет на протяжении 40 лет.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лучшие книги для саморазвития</title>
      <link>http://homeonrails.com/2014/11/best-books-for-self-development/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2014 16:02:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://homeonrails.com/2014/11/best-books-for-self-development/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Давненько я не писал о книгах, которые прочитал за прошедшее время. Что ж,
давайте исправим это.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Недавно, один из моих друзей прислал мне &lt;a href=&#34;http://blog.mann-ivanov-ferber.ru/2014/06/18/luchshie-knigi-dlya-samorazvitiya/&#34;&gt;список книг&lt;/a&gt; для
саморазвития по версии издательства Манн, Иванов и Фербер. Из всего списка я был
знаком только с одной книгой - &amp;ldquo;Высшая цель&amp;rdquo;, которую прочитал будучи в гостях у
&lt;a href=&#34;http://health-samurai.ru/&#34;&gt;Health Samurai&lt;/a&gt; в прекрасном городе на Неве.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что же до остальных - о них я даже не слышал. А ведь большинство из низ обещало
помочь эффективно распоряжаться своим временем, укрепить силу воли, избежать
некоторых ловушек сознания и, в целом, стать успешнее. Звучит недурно, правда?
В итоге, я решил прочесть всю (ну почти всю) линейку и вот какое мнение я
составил о каждой книге.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>