<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Personal on Home on Rails</title>
    <link>http://homeonrails.com/tags/personal/index.xml</link>
    <description>Recent content in Personal on Home on Rails</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <atom:link href="http://homeonrails.com/tags/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Правильный подход к выбору работы</title>
      <link>http://homeonrails.com/2016/07/how-to-choose-a-job-correctly/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 11:22:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://homeonrails.com/2016/07/how-to-choose-a-job-correctly/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На свою первую работу в качестве программиста я устроился чисто случайно. Один
из преподавателей в универе предложил под его руководством написать CRM систему
для довольно известной сети бытовой техники. Недолго раздумывая (~ 1 день), я
согласился. Т.е &lt;strong&gt;на то, чем я буду заниматься с 9 до 18 каждый день на
протяжении 1 с лишним года, ушел лишь 1 день&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;1-когда-мало-вариантов&#34;&gt;1. Когда мало вариантов&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Я думал, что других вариантов нет. Кому нужен студент без опыта работы? На
самом деле их было бесконечное множество. Я мог бы поискать еще вакансии в
течении месяца или двух (ведь деньги были мне не то чтобы позарез нужны), мог
бы уехать путешествовать по Европе (благо, это не так дорого, если знаешь, что
такое &lt;a href=&#34;https://couchsurfing.com&#34;&gt;https://couchsurfing.com&lt;/a&gt; и не боишься ехать автостопом), мог бы уехать в школу
английского за рубеж. И это только то, что пришло на ум за 1 минуту.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Совет: если у вас лишь 1 или 2 варианта, задумайтесь и найдите еще.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;img-rounded&#34; src=&#34;http://homeonrails.com/images/posts/2016-07-29-how-to-choose-a-job-correctly/hs.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;100%&#34; title=&#34;&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-ценность-времени&#34;&gt;2. Ценность времени&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Не особо думал и потому что мало сознавал ценность времени. А ведь если
задуматься, год это просто прорва времени (особенно, когда ты молод и
энергичен). Про ценность времени можно прочитать у любого известного стоика
(например,
&lt;a href=&#34;https://www.goodreads.com/book/show/97411.Letters_from_a_Stoic&#34;&gt;Сенеки&lt;/a&gt; или
&lt;a href=&#34;https://www.goodreads.com/book/show/30659.Meditations&#34;&gt;Марка Аврелия&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{% blockquote Сенека %}
Надо отвоевать себя для себя самого, беречь время, которое у нас отбирается силой, похищается, утекает впустую на дурные дела и безделье.
{% endblockquote %}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;img-rounded&#34; src=&#34;http://homeonrails.com/images/posts/2016-07-29-how-to-choose-a-job-correctly/time.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;100%&#34; title=&#34;Кадр из фильма Время&#34;/&gt;
Кадр из фильма &lt;a href=&#34;https://www.kinopoisk.ru/film/517988/&#34;&gt;Время&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для тех кто смотрел данный фильм, я не рекомендую все время торопиться. Что я
рекомендую, так это &lt;strong&gt;периодически спрашивать себя - “А не хуйней ли я
занимаюсь?”&lt;/strong&gt;. Когда то, чем вы занимаетесь, не ведет ни к одной из жизненных
целей, спрашивается - зачем вы вообще этим занимаетесь? Деньги? Мудрые люди
говорят, что они одни не принесут вам счастья. Прокрастинируете? Да, мы все
иногда прокрастинируем смотря очередную серию Game of Thrones
(&lt;a href=&#34;http://waitbutwhy.com/2013/10/why-procrastinators-procrastinate.html&#34;&gt;http://waitbutwhy.com/2013/10/why-procrastinators-procrastinate.html&lt;/a&gt;). Но это
должен быть именно сознательный выбор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если я каждую неделю провожу время с семьей - это сознательный выбор. Если я
записываюсь на 3 месячный курс на Coursera, который брошу через неделю - это
сознательный выбор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Совет: научитесь ценить свое время.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;3-правильный-подход-к-выбору-работы&#34;&gt;3. Правильный подход к выбору работы&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Правильным мне видится тратить время сообразно важности принимаемого решения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сложный график для наглядности:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;img-rounded&#34; src=&#34;http://homeonrails.com/images/posts/2016-07-29-how-to-choose-a-job-correctly/chart.png&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;100%&#34; title=&#34;&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Когда ты выбираешь работу, ты выбираешь место, где проведешь годы своей жизни.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому имеет смысл потратить пару месяцев на поиск той самой работы, от
которой “будут гореть глаза”. Поэтому имеет смысл рассмотреть все варианты
(плюс найти еще), расписать плюсы и минусы, и сделать наилучший на тот момент
выбор. Не стоит также забывать о возможности создания своего бизнеса. Конечно, у
данного варианта свои плюсы и минусы (спасибо @Valdayka).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не лишним будет также подготовиться к собеседованию, чтобы повысить свои шансы
на успешное прохождение (вот отличная книга - &lt;a href=&#34;https://www.goodreads.com/book/show/12544648-cracking-the-coding-interview&#34;&gt;Cracking the Coding
Interview&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4-после-того-как-вы-устроились-на-работу&#34;&gt;4. После того, как вы устроились на работу&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Вот вы и устроились на ту самую работу. Мои искренние поздравления! Думаете,
это все? Нет! Раз в год проводите
&lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B0&#34;&gt;ретроспективу&lt;/a&gt;.
Ретроспектива считается полезной практикой по окончании проекта. Но это не
значит, что она не может быть применена к оценке прошедшего года. Вопросы могут
быть такими:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;вырос ли я как специалист за этот год?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;интересно ли мне то, чем я сейчас занимаюсь на работе?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;есть более интересные предложения?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Кроме ретроспективы, раз в месяц (или хотя бы раз в полгода) проходите
собеседование, чтобы поддерживать форму. А раз в месяц не часто? Речь не только
о форме. Вы будете раз за разом узнавать что-то новое (особенно, если вакансии
разные). Ведь, когда вы не можете ответить на вопрос, интервьюер чаще всего
говорит вам ответ. Плюс, есть возможность задавать вопросы, если у вас есть
пробелы в понимании как та или иная вещь работает. Двойная выгода! И не бойтесь
сказать, что вы решили остаться на текущем месте. Просто поблагодарите за
потраченное время.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5-о-воспитании&#34;&gt;5. О воспитании&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Мои родители никогда не говорили со мной на эту тему. Или все сводилось к
вопросу: “Тебе интересно там?”. Возможно, это потому что они прожили большую
часть своей жизни во времена перестройки. Приходилось выживать. Там не до
выбора было. Люди хватались за любую работу (такое у меня сложилось
впечатление).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если же меня читают родители, то мой совет вам - говорите с вашим ребенком на
эту тему.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;в-заключение&#34;&gt;В заключение&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Прислушаться или нет к советам выше - дело ваше. Обычно записи такого типа
остаются в моем дневнике, но эти мысли я решил опубликовать с той лишь
надеждой, что хотя бы один студент или выпускник прочтет их. И что самое
важное, сделает правильный выбор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Просто хорошее видео:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/D1R-jKKp3NA&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>