<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Remote on Home on Rails</title>
    <link>http://homeonrails.com/tags/remote/index.xml</link>
    <description>Recent content in Remote on Home on Rails</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <atom:link href="http://homeonrails.com/tags/remote/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Удаленная работа</title>
      <link>http://homeonrails.com/2017/03/remote-work/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 10:21:49 +0400</pubDate>
      
      <guid>http://homeonrails.com/2017/03/remote-work/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вот уже третий месяц как я работаю удаленно на американский стартап. Хотелось
бы поделиться с вами впечатлениями от удаленной работы. 3 месяца - не такой уж
и большой срок. Но до этого я 6 лет работал в офисе, лишь изредка путешествуя и
работая удаленно, и контраст показался мне настолько разительным, что я не
удержался!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;абсолютная-свобода-в-планировании&#34;&gt;Абсолютная свобода в планировании&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;В большинстве компаний с офисом есть часы, в которые тебе необходимо быть на
рабочем месте. Это обладает рядом преимуществ:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Внешняя дисциплина. Как ни крути, а к 9 часам надо быть на рабочем месте.
Конечно, можно отложить начало работы выпив чашечку чая и поболтав с
коллегами, но рано или поздно начнешь работать.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Коммуникация. Коллеги могут тебя достать физически, если вы работаете в
одном офисе (а чаще всего так и есть).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[в дерьмовых компаниях] менеджер видит, что Вася на месте и работает.
Конечно, мы то с вами понимаем, что важен лишь результат. Не работайте в
таких компаниях, пожалуйста.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Если работаешь удаленно, то дисциплинировать себя придется самому. Помогают
всякие ритуалы типа утренней пробежки, рабочей одежды, кабинета/отдельной
комнаты. Лучше конечно снять офис со знакомыми, если таковые имеются.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что касается коммуникации, да, качество проседает. Но и со звонками/сообщениями
в Slack можно жить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однако в отсутствии фиксированных часов приходит свобода планирования. Удобнее
всего просыпаться в 9, ложиться в 1 ночи - пожалуйста. Не любишь вечером ходить
в качалку, а предпочитаешь обед - пожалуйста. Предпочитаешь вообще ничего не
делать и получать деньги - &lt;del&gt;пожалуйста&lt;/del&gt; фиг тебе. В некоторых компаниях можно
договориться с начальством о гибком графике.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Плюс, не надо отпрашиваться на часок если требуется срочно отъехать по делам.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;положительное-подкрепление&#34;&gt;Положительное подкрепление&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Не знаю, особенность ли это русской разработки ПО. В забугорных компаниях,
когда ты выполнил задачу, тебя обязательно похвалят:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;great job ..&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;awesome work ..&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;P.S. я знаю разницу между похвалой и положительным подкреплением. Здесь хвалят
не тебя конкретно (типа Вася, ты заебись программист), а твою работу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В русских же компаниях зачастую отношение такое, что решать задачи - это работа
Васи. Зачем его хвалить за это? Максимум премию дать в конце месяца, чтобы
знал, что признаем его заслуги. Премия это хорошо безусловно, но это немного
другое. Это внешнее вознаграждение (extrinsic reward). Я же говорю об
отсутствии внутреннего вознаграждения (intristic reward). Порой достаточно лишь
пары добрых слов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мотивирует выполнять работу хорошо. Да и просто приятно.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://file.scirp.org/pdf/AJIBM_2014011309335174.pdf&#34;&gt;The impact of Positive Reinforcement on Employees’ Performance in Organizations&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;ип&#34;&gt;ИП&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Придется разбираться с вопросами налогообложения. Как открыть ИП, какую форму
выбрать, бухгалтерия, банк, валютный контроль. Доходит иногда до безумия - не
знаешь как подписывать счёт: на каждом листе или нет? Задалбываешь банк,
находишь информацию в интернете, разбираешься, учишься. Сравните это со
стандартной работой в офисе, где вам приносят пару бумаг с наклеечками где надо
поставить подпись. Плюс в том, что становишься более самостоятельным,
ответственным (&amp;ldquo;незнание закона не освобождает от уплаты налогов&amp;rdquo;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я подготовил документы на регистрацию ИП с помощью Контур.Эльбы, госпошлину
заплатил на сайте &lt;a href=&#34;https://www.nalog.ru&#34;&gt;https://www.nalog.ru&lt;/a&gt;. Обслуживаюсь у Модульбанка и
Контур.Эльба на данный момент. Счета формирую в &lt;a href=&#34;https://invoice-generator.com&#34;&gt;https://invoice-generator.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ВАЖНО&lt;/strong&gt;: налоговые каникулы отсчитываются календарными годами. Так что не
спешите зарегистрировать ИП в декабре. Не повторяйте мою ошибку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Изначально, мне вообще американская компания предлагала трудоустройство как
физ.лицу. Для этого как я понимаю пришлось бы искать бухгалтера, который бы
делал взносы за меня в ПФР и тому подобное. &lt;strong&gt;Если у кого есть юрист, который
может проконсультировать по данному вопросу, напишите пожалуйста&lt;/strong&gt;. Пока
остановился на контрактной работе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также остался вопрос с долей в компании. С точки зрения российского
законодательства, есть ли какие-то преграды запрещающие мне становится
держателем опциона на акции? И как эти бумаги правильно оформить?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.nalog.ru/rn73/ip/interest/reg_ip/petition/&#34;&gt;ПОРЯДОК РЕГИСТРАЦИИ ИНДИВИДУАЛЬНОГО ПРЕДПРИНИМАТЕЛЯ (Ульяновская область)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://e-kontur.ru/enquiry/198&#34;&gt;Налоговые каникулы ИП&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://e-kontur.ru/enquiry/4&#34;&gt;Регистрируем ИП: подготовка документов&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://ksoftware.livejournal.com/312267.html&#34;&gt;Как официально получить валюту из-за рубежа&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://news.banks.eu/archives/267&#34;&gt;Тонкости SWIFT – переводов из России в Европу&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>