<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reviews on Home on Rails</title>
    <link>http://homeonrails.com/tags/reviews/index.xml</link>
    <description>Recent content in Reviews on Home on Rails</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <atom:link href="http://homeonrails.com/tags/reviews/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Покатушки 2013 - Банско, Болгария</title>
      <link>http://homeonrails.com/2014/01/riding-in-bansko-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://homeonrails.com/2014/01/riding-in-bansko-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На улице плюс 6, ярко светит послеобеденное солнце, в воздухе витают запахи печенных
лепешек и кофе. Таким мне предстал небольшой и уютный городок Банско, расположенный у
подножья Пирин. Это популярный у туристов из Европы и самих болгар горнолыжный курорт.&lt;/p&gt;

&amp;nbsp;

&lt;div align=&#34;center&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;img-rounded&#34;
  src=&#34;http://homeonrails.com/images/posts/2014-01-09-riding-in-bansko-2013/1.JPG&#34;
  alt=&#34;BooksViaBooks&#34;/ width=&#34;450&#34;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;!--more--&gt;
&amp;nbsp;

&lt;p&gt;Поближе познакомиться с курортом можно &lt;a href=&#34;http://www.banskoski.com/en&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt; (цены там же). Отмечу только лишь то, что
в начале и конце сезона цены ниже в 2 раза (на ски-пассы, одежду). Официально сезон начался в прошлом году 14
декабря. Период высоких цен - 20 декабря - 15 января.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В начале сезона на трассах в основном искусственный снег. Вообще предугадать когда выпадет
снег сложно, поэтому надо смотреть камеры (можно найти в интернете). Местный жители советуют
приезжать в середине марта, когда &#34;стоит прекрасная солнечная погода и в горах лежит настоящий снег&#34;.&lt;/p&gt;

&amp;nbsp;

&lt;div align=&#34;center&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;img-rounded&#34;
  src=&#34;http://homeonrails.com/images/posts/2014-01-09-riding-in-bansko-2013/2.JPG&#34;
  alt=&#34;BooksViaBooks&#34;/ width=&#34;450&#34; title=&#34;Бендеришкина поляна&#34;&gt;
&lt;/div&gt;

&amp;nbsp;

&lt;h4&gt;Как добраться от аэропорта Софии&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Добираться лучше на такси до автовокзала, потом на автобусе (вместе 520 руб.). Расписание можно посмотреть &lt;a href=&#34;http://bansko.net/%D0%90%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%B1%D1%83%D1%81%D0%B8_%D0%91%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;.
Остальные варианты - заказанный трансфер у отеля или такси (5280 руб.) дороже.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На гору желающих покататься доставляет гондольный подъемник. Конечная станция - бендеришкина поляна.
Там находятся учебный склон и подъемники на различные трассы. Если приходите кататься после
обеда, можно взять ски-пасс с рук за пол-цены или дешевле. Это уж как договоритесь. Обратное
тоже верно - если заканчиваете часов в 12 - 13, то можно продать свой пропуск.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Где остановиться&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;На выбор: &#34;обычные&#34; отели или семейные. Плюсы семейных отелей - уютно почти как дома, хозяева
могут посоветовать что-то плюс довезти от аэропорта в Софии до Банско и обратно. &#34;Обычных&#34; отелей тут
хоть отбавляй - на любой вкус и цвет (от 800 руб. за ночь до ...). Я останавливался в
Elegant 3*. Несмотря что звезд всего 3, в отеле было все что нужно и даже больше. Ни разу до этого не видел в 3-х
звездочном отеле сауну, джакузи, бассейн и тренажерный зал. Другие отели, которые рекомендуют люди - Pirin Place 3*, KapHouse 3*, Comfort 3*.
Громадный плюс местных отелей - при большинстве из них есть своя механа (ресторан) и завтрак в отеле
ты поедаешь там. И это не просто стол с хлопьями и молоком, а свежие овощи и блюдо на выбор (яичница и т.п.).&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Про кухню&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Отдельного внимания заслуживает местная кухня. Выше всяких похвал! Чем-то она похожа на русскую, но есть
и свои особенности. Чушка Бюрек, Саче, Кашкавал пане - блюда местной кухни. Ракия - местный самогон.
И стоит это сущие копейки. Первое, второе + лепешка + сок - 200 руб. Рекомендовано к посещению:
&#34;Ореха&#34;, &#34;Тодева къща&#34;, &#34;Дедо Тасе&#34;. Удивляет радушие некоторых хозяев. Например в той же
Тодевой Къще хозяева встают и провожают гостей когда те закончили трапезничать. Талисман данной механы - кот, дрыхнущий на столике
перед входом.&lt;/p&gt;

&amp;nbsp;

&lt;div align=&#34;center&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;img-rounded&#34;
  src=&#34;http://homeonrails.com/images/posts/2014-01-09-riding-in-bansko-2013/3.JPG&#34;
  alt=&#34;BooksViaBooks&#34;/ width=&#34;450&#34; title=&#34;Тодева Къща&#34;&gt;
&lt;/div&gt;

&amp;nbsp;

&lt;h4&gt;Про трассы&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Есть синие (для начинающих), красные (мидлл) и черные (профи). Есть еще Ski Road - отдельная трасса от Бендеришкиной поляны до Банско.
Совет от местного инструктора Pedro - &#34;начинающим не советую спускаться по Ski Road, так как периодически там встречаются
участки покрытые льдом&#34;. Трассы все отличные, гонять одно удовольствие. Плюс есть промежуточные остановки с кафешками, где
можно попить кофе и полюбоваться видами на горы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Напоследок совет где лучше арендовать борд или лыжи - &#34;Ski &amp; Snowboard Rent&#34;, что напротив подъемника. Ульяновцам - скидочка :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Общие впечатления очень положительные. Не знаю вернусь ли я сюда, но место просто прекрасное. Это
был именно отдых. Не надо никуда бегать и смотреть достопримечательности. Встаешь утром, обедаешь и идешь
покорять склоны. После обеда расслабляющие сауна и джакузи. Всем добра!&lt;/p&gt;

</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>